林鄭其實係咪鳩縮禮賓府?

係入面嘆緊冷氣

信報話佢塊臭GapGap叫晒啲司局長喺裡面開會

儘管政府官員和建制派連日呼籲社會不要再糾纏「暫緩」與「撤回」字眼，明言兩者意義相同，惟移交逃犯修例風波始終未能平息，英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）昨天加入呼籲港府成立獨立調查委員會徹查6．12警民衝突。各界爭論不休之際，行政長官林鄭月娥已超過一星期沒公開露面，消息透露她一直留在禮賓府，未再回金鐘特首辦公室。
林鄭最後一次亮相是上周二（18日），當天她召開記者會就修例「引起社會矛盾、紛爭及焦慮」、「向每一位香港市民真誠道歉」，之後便消失於公眾視線，跟未「爆鑊」之前每天跑多場出席不同活動截然不同。
據了解，林鄭過去一周並無到特首辦工作，選擇在禮賓府辦公，早上與司局長的「早禱會」亦移師其官邸進行。
林鄭是否因為怕被示威者圍困而拒回特首辦返工，政府中人也未能說出原由，只稱2014年佔領運動期間，時任特首梁振英亦曾改在禮賓府處理公務。
政圈消息流傳，林鄭每次就修例發言不但無助事件降溫，反而火上加油，故被中央要求勿再出來回應，因此自上周「真誠道歉」後沒有現身，原定昨天舉行的行政會議亦連續兩周取消，避免在會議前被傳媒追訪。然而，政府人士認為林鄭不可能長期迴避，特別是下周一（7月1日）回歸22周年，估計她須出席及主持一些慶祝活動，屆時無可避免會遇到記者，又觸及「撤回」修例及獨立調查等問題。
毫無疑問，林鄭連日來低調旨在紓緩社會不滿氣氛，事實上，政府近日宣布押後《國歌條例草案》二讀，把「明日大嶼」填海研究撥款抽調至財委會議程最後位置，皆希望讓大眾「唞一唞」，以免再因爭議政策弄致焦頭爛額。有政府中人坦言，林鄭是次修例「完全失敗」連累當局政治能量「一鋪清袋」，政府內部士氣受到打擊，官員之前用心準備、認為有需要推行的措施，都無奈一一擱置。
修例一役突顯了特區政府縱然在某些政策獲建制派護航，於立法會夠票通過，可是「失民心、失天下」，最終惹來大規模示威，導致施政更為艱難。當局把爭議事項擱在一旁、提早放暑假僅屬權宜之策，林鄭終須面對公眾，究竟她如何在一片質疑與反對聲中抬起頭帶領香港重新出發，實是一大考驗。

應該關係中央叫佢暫時對外乜撚都唔好做, 乜閪都唔好講

點解大家唔去揾佢老母西?